@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<SurfaceRoughnessDavenport/unspecified> a skos:Concept ;
    skos:notation "unspecified" ;
    rdfs:label "unspecified"@en ,
    "non précisé"@fr ,
    "no se especifica"@es ,
    "не определено"@ru ;
    dct:description  "None of the codes in the table are applicable in the context of this particular observation (nilReason)"@en ,
    "Aucun des codes de la table ne s’applique dans le cadre de cette observation (nilReason)"@fr ,
    "No se aplica ninguna de las claves de la tabla de cifrado en el contexto de esta observación en particular (indicación NIL)"@es ,
    "Ни один из кодов таблицы неприменим в контексте данного конткретного наблюдения (nilReason) (информация отсутствует)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/sea> a skos:Concept ;
    skos:notation "sea" ;
    rdfs:label "Sea"@en ,
    "Mer"@fr ,
    "Mar"@es ,
    "Море"@ru ;
    dct:description  "Open sea or lake (irrespective of the wave size), tidal flat, snow-covered flat plain, featureless desert, tarmac and concrete, with a free fetch of several kilometers. (zo 0.0002)"@en ,
    "Mer ou lac dégagé (indépendamment de la taille des vagues), wad, plaine couverte de neige, désert sans relief, goudron et béton, avec un fetch dégagé de plusieurs kilomètres (zo=0,0002)"@fr ,
    "Mar abierto o lago (independientemente del tamaño de las olas), marisma, planicie cubierta de nieve, desierto uniforme, cemento y asfalto, con un alcance del viento de varios kilómetros. (zo 0,0002)"@es ,
    "Открытое море или озеро (независимо от размера волны), приливные отмели, покрытая снегом плоская равнина, безликая пустыня, асфальт и бетон, со свободной областью образования ветровых волн в несколько км (zo 0,0002)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/smooth> a skos:Concept ;
    skos:notation "smooth" ;
    rdfs:label "Smooth"@en ,
    "Lisse"@fr ,
    "Suave"@es ,
    "Гладкий"@ru ;
    dct:description  "Featureless land surface without any noticeable obstacles and with negligible vegetation; e.g. beaches, pack ice without large ridges, morass, and snow-covered or fallow open country. (zo 0.005)"@en ,
    "Surface terrestre sans relief, sans obstacle notable et pratiquement sans végétation; ex.: une plage, une banquise sans grandes crêtes, un marais et un paysage dégagé couvert de neige ou en jachère (zo=0,005)"@fr ,
    "Superficie de tierra uniforme sin obstáculos importantes y prácticamente sin vegetación; p. ej. playas, hielo a la deriva sin grandes crestas, ciénagas, y campo abierto en barbecho o cubierto de nieve. (zo 0,005)"@es ,
    "Однообразная земная поверхность без каких-либо заметных препятствий и с ничтожной растительностью; например, пляжи, паковый лед, без крупных бугров, болота и покрытая снегом или земля под паром (zo 0,005)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/open> a skos:Concept ;
    skos:notation "open" ;
    rdfs:label "Open"@en ,
    "Dégagé"@fr ,
    "Abierto"@es ,
    "Открытый"@ru ;
    dct:description  "Level country with low vegetation (e.g. grass) and isolated obstacles with separations of at least 50 obstacle heights; e.g. grazing land without windbreaks, heather, moor and tundra, runway area of airports. (zo 0.03)"@en ,
    "Paysage présentant une végétation basse (ex.: de l’herbe) et des obstacles isolés, séparés d’une distance environ égale à 50 fois leur hauteur; par exemple, des pâturages sans brise-vent, un paysage de landes ou de toundra, un tarmac d’aéroport (zo=0,03)"@fr ,
    "Campo nivelado con poca vegetación (p. ej. prado) y obstáculos aislados con separaciones de al menos 50 veces su altura; p. ej. pastizal sin rompevientos, brezal, páramo y tundra, pistas de despegue de los aeropuertos. (zo 0,03)"@es ,
    "Равнина с низкой растительностью (например, трава) и отдельные препятствия, разделенные на расстояние в по меньшей мере 50 высот препятствия; например, пастбищные угодья без ветрозащитных насаждений, болота, торфянник и тундра, взлетно-посадочная полоса аэропортов (zo 0,03)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/roughlyOpen> a skos:Concept ;
    skos:notation "roughlyOpen" ;
    rdfs:label "Roughly open"@en ,
    "Légèrement rugueux"@fr ,
    "Abierto rugoso"@es ,
    "Почти открытая"@ru ;
    dct:description  "Cultivated area with regular cover of low crops, or moderately open country with occasional obstacles (e.g. low hedges, single rows of trees, isolated farms) at relative horizontal distances of at least 20 obstacle heights. (zo 0.10)"@en ,
    "Zone cultivée comprenant des cultures régulières de faible hauteur ou paysage relativement dégagé présentant des obstacles occasionnels (ex.: haies basses, rangées d’arbres isolés, fermes reculées), séparés d’une distance au moins égale à 20 fois leur hauteur (zo=0,10)"@fr ,
    "Zona de cultivo con cubierta regular de cultivos bajos, o campo moderadamente abierto con obstáculos ocasionales (p. ej. setos bajos, hileras individuales de árboles, granjas aisladas) con distancias horizontales relativas de al menos 20 veces la altura del obstáculo. (zo 0,10)"@es ,
    "Обрабатываемая площадь с низкими регулярно высеваевыми культурами или умеренно открытая местность со случайными препятствиями (например, низкие ограды, отдельные ряды деревьев, изолированные фермы) на относительно горизонтальных удалениях, по крайней мере на 20 высот препятствия (zo 0,10)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/rough> a skos:Concept ;
    skos:notation "rough" ;
    rdfs:label "Rough"@en ,
    "Rugueux"@fr ,
    "Rugoso"@es ,
    "Грубая"@ru ;
    dct:description  "Recently-developed 'young' landscape with high crops or crops of varying height, and scattered obstacles (e.g. dense shelterbelts, vineyards) at relative distances of about 15 obstacle heights. (zo 0.25)"@en ,
    "Paysage «jeune» récemment formé comprenant des cultures hautes ou de hauteurs variées et des obstacles épars (ex.: plantations-abris denses, vignobles), séparés d’une distance environ égale à 15 fois leur hauteur (zo=0,25)"@fr ,
    "Paisaje “joven” desarrollado recientemente con cultivos altos o de distintas alturas, y obstáculos dispersos (p. ej. cortinas forestales densas, viñedos) a distancias relativas de unas 15 veces la altura del obstáculo. (zo 0,25)"@es ,
    "Недавно разработанный «молодой» ландшафт с высокими сельскохозяйственными культурами или культурами разной высоты, а также рассеянными препятствиями (например, плотные защитные полосы, виноградники) на относительных удалениях порядка 15 высот препятствия (zo 0,25)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/veryRough> a skos:Concept ;
    skos:notation "veryRough" ;
    rdfs:label "Very rough"@en ,
    "Très rugueux"@fr ,
    "Muy rugoso"@es ,
    "Очень шероховатая"@ru ;
    dct:description  "'Old' cultivated landscape with many rather large obstacle groups (large farms, clumps of forest) separated by open spaces of about 10 obstacle heights. Also low large vegetation with small interspaces, such as bushland, orchards, young densely-planted forest. (zo 0. 5)"@en ,
    "Paysage cultivé «ancien» présentant de nombreux groupes d’obstacles de taille importante (grandes fermes, bosquets), séparés par des espaces dégagés d’environ 10 fois la hauteur des obstacles. Large végétation basse à forte densité spatiale, comme des terres en friche, des vergers ou une jeune forêt densément plantée (zo=0,5)"@fr ,
    "Paisaje cultivado “viejo” con muchos obstáculos bastante grandes (grandes granjas, masas forestales) separados por espacios abiertos de unas 10 veces la altura del obstáculo. También grandes áreas de vegetación baja con pequeños espacios de separación, como matorrales, huertos, bosques jóvenes de gran densidad. (zo 0,5)"@es ,
    "«Старый» культивированный ландшафт с множеством довольно крупных групп препятствий (большие фермы, групп леса), разделенные открытыми пространствами протяженностью около 10 высот препятствия. Также низкая большая растительность с небольшими промежутками, такая как бушленды, сады, молодой плотно посаженный лес (zo 0,5)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/closed> a skos:Concept ;
    skos:notation "closed" ;
    rdfs:label "Closed"@en ,
    "Rugueux régulier"@fr ,
    "Cerrado"@es ,
    "Закрытая"@ru ;
    dct:description  "Landscape totally and quite regularly covered with similar size large obstacles, with open spaces comparable to the obstacle heights; e.g. mature regular forests, homogeneous cities or villages. (zo 1.0)"@en ,
    "Paysage totalement couvert de façon régulière par de grands obstacles de taille similaire, avec des espaces dégagés du même ordre de grandeur que la hauteur des obstacles; ex.: forêts régulières à maturité, villes ou villages homogènes (zo=1,0)"@fr ,
    "Paisaje cubierto completamente y de forma bastante regular con grandes obstáculos de tamaño similar, con espacios abiertos comparables a la altura de los obstáculos; p. ej. bosques maduros regulares, ciudades o pueblos homogéneos. (zo 1,0)"@es ,
    "Ландшафт, полностью или весьма регулярно покрытый крупными препятствиями аналогичного размера с открытыми пространствами, сопоставимыми с высотами препятствия; например, обычные спелые леса, однородные города или деревни (zo 1,0)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport/chaotic> a skos:Concept ;
    skos:notation "chaotic" ;
    rdfs:label "Chaotic"@en ,
    "Chaotique"@fr ,
    "Caótico"@es ,
    "Хаотическая"@ru ;
    dct:description  "Centres of large towns with mixture of low-rise and high-rise buildings. Also irregular large forests with many clearings. (zo ≥ 2)"@en ,
    "Centres-villes alternant bâtiments hauts et bâtiments bas. Grandes forêts irrégulières comprenant de nombreuses clairières (zo≥ 2)"@fr ,
    "Centros de grandes ciudades con mezla de edificios altos y bajos. También bosques grandes irregulares con muchos claros. (zo ≥ 2)"@es ,
    "Центры крупных городов с сочетанием низких и высотных зданий. Также необычные крупные леса со множеством пробелов (zo ≥ 2)"@ru .

<SurfaceRoughnessDavenport> a skos:Collection ;
        rdfs:label "Surface roughness (Davenport roughness classification)" ;
        dct:description  "Terrain Classification in terms of effective surface roughness length"@en ;
        skos:member 

<SurfaceRoughnessDavenport/unspecified>,
<SurfaceRoughnessDavenport/sea>,
<SurfaceRoughnessDavenport/smooth>,
<SurfaceRoughnessDavenport/open>,
<SurfaceRoughnessDavenport/roughlyOpen>,
<SurfaceRoughnessDavenport/rough>,
<SurfaceRoughnessDavenport/veryRough>,
<SurfaceRoughnessDavenport/closed>,
<SurfaceRoughnessDavenport/chaotic>.
