@prefix dct:   <http://purl.org/dc/terms/> .
@prefix rdf:   <http://www.w3.org/1999/02/22-rdf-syntax-ns#> .
@prefix rdfs:  <http://www.w3.org/2000/01/rdf-schema#> .
@prefix skos:  <http://www.w3.org/2004/02/skos/core#> .

<Exposure/unspecified> a skos:Concept ;
    skos:notation "unspecified" ;
    rdfs:label "unspecified"@en ,
    "non précisé"@fr ,
    "sin especificar"@es ,
    "не определено"@ru ;
    dct:description  "Classification not specified"@en ,
    "Classification non précisée"@fr ,
    "No se especifica la clasificación"@es ,
    "Классификация не определена"@ru .

<Exposure/class1> a skos:Concept ;
    skos:notation "class1" ;
    rdfs:label "Class 1"@en ,
    "Classe 1"@fr ,
    "Clase 1"@es ,
    "Класс 1"@ru ;
    dct:description  "Exposure of instrument allows reference level measurements"@en ,
    "L’exposition de l’instrument permet de procéder à des mesures qui ont valeur de référence"@fr ,
    "La exposición del instrumento permite medir los niveles de referencia"@es ,
    "Размещение прибора позволяет производить измерения эталонного уровня"@ru .

<Exposure/class2> a skos:Concept ;
    skos:notation "class2" ;
    rdfs:label "Class 2"@en ,
    "Classe 2"@fr ,
    "Clase 2"@es ,
    "Класс 2"@ru ;
    dct:description  "Exposure of instrument has small or infrequence influence on measurement"@en ,
    "L’exposition de l’instrument influe peu ou rarement sur la mesure"@fr ,
    "La influencia de la exposición del instrumento en la medición es escasa o infrecuente"@es ,
    "Размещение прибора имеет незначительное или нерегулярное влияние на результаты измерения"@ru .

<Exposure/class3> a skos:Concept ;
    skos:notation "class3" ;
    rdfs:label "Class 3"@en ,
    "Classe 3"@fr ,
    "Clase 3"@es ,
    "Класс 3"@ru ;
    dct:description  "Exposure of instrument leads to increased uncertainty or occasional invalid measurements"@en ,
    "L’exposition de l’instrument accroît l’incertitude ou se solde parfois par des mesures non valides"@fr ,
    "La exposición del instrumento induce el aumento de la incertidumbre o provoca ocasionalmente que las mediciones no sean válidas"@es ,
    "Размещение прибора приводит к повышенной неопределенности или эпизодическим ошибкам в результатах измерений"@ru .

<Exposure/class4> a skos:Concept ;
    skos:notation "class4" ;
    rdfs:label "Class 4"@en ,
    "Classe 4"@fr ,
    "Clase 4"@es ,
    "Класс 4"@ru ;
    dct:description  "Exposure of instrument leads to high uncertainty or regular invalid measurements"@en ,
    "L’exposition de l’instrument produit une incertitude élevée ou se solde régulièrement par des mesures non valides "@fr ,
    "La exposición del instrumento induce un nivel alto de incertidumbre o provoca habitualmente que las mediciones no sean válidas"@es ,
    "Размещение прибора приводит к значительной неопределенности или регулярным ошибкам в результатах измерений"@ru .

<Exposure/class5> a skos:Concept ;
    skos:notation "class5" ;
    rdfs:label "Class 5"@en ,
    "Classe 5"@fr ,
    "Clase 5"@es ,
    "Класс 5"@ru ;
    dct:description  "Exposure of instrument leads to invalid measurements"@en ,
    "L’exposition de l’instrument se solde par des mesures non valides "@fr ,
    "La exposición del instrumento provoca que las mediciones no sean válidas"@es ,
    "Размещение прибора приводит к ошибочным результатам измерений"@ru .

<Exposure> a skos:Collection ;
        rdfs:label "Exposure of instruments" ;
        dct:description  "The degree to which an instrument is affected by external influences and reflects the value of the observed variable"@en ;
        skos:member 

<Exposure/unspecified>,
<Exposure/class1>,
<Exposure/class2>,
<Exposure/class3>,
<Exposure/class4>,
<Exposure/class5>.
